# Тестовое задание для Betting Software

## Запуск проекта
. start_services.sh

## line-provider 
Принимает REST API для сущностей матча и событий, которые связаны между собой один-ко-многим:
- http://localhost:8003/line-provider/openapi - Генеративная документация API
- http://localhost:8003/api/v1/matches/ - GET(фильтры, пагинация), POST
- http://localhost:8003/api/v1/events/ - GET(фильтры, пагинация), PUT, POST

![Database Schema](line-provider.jpg)

## bet-maker 
Принимает REST API для просмотра событий и ставок, которые связаны между собой один-ко-многим:
- http://localhost:8002/bet-maker/openapi - Генеративная документация API
- http://localhost:8002/api/v1/events/ - GET(фильтры, пагинация)
- http://localhost:8002/api/v1/bets/ - GET(фильтры, пагинация), POST

![Database Schema](bet-maker.jpg)

## Описание взаимодействия сервисов
Для обмена информацией об событиях используется Kafka. Когда дергается эндпоинт событий у line-provider на PUT и POST, то эта информация отправляется в bet-maker, где после обрабатывается:
-	Успешное создание события –> В базе новый объект.
-	Успешное обновление события -> В базе изменяются данные об событии. В случае смены статуса на константный для расчета статусы – расчет события в фоновой задаче - **calculated_bets**.
-	Падение с ошибкой -> все хендлеры обрабатываются и в случае любой ошибки, эта ошибка отслеживается и якобы пытается повторно выполнится, в случае ошибки – отправка в DLQ. 

## Отправка в DLQ
Dead Letter Queue я подразумеваю тем, что bet-maker отправляет в топик с ошибками сообщение обратно на line-provider, который в свою очередь закрывает возможность ставить на событие и сообщает об этом администратору, что есть некая ошибка. В этот же момент bet-maker на текущее событие сам закрывает возможность ставить. Это сделано с той целью, чтобы событие не зависло, в момент, когда коэффициент мог уже пересчитаться. 
